%\documentclass[hyperref={pdfpagemode=FullScreen,colorlinks=true},xcolor=pst,dvips]{beamer}
\documentclass{beamer}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{microtype}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{tabulary}
\usepackage{framed}
\usepackage{graphicx}
%\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{bbm}
%\usepackage{pstricks}
\usepackage{ulem}
\usepackage{color}

%\usepackage[table]{xcolor}% http://ctan.org/pkg/xcolor il faut download package
\usepackage{xcolor,colortbl}

%\usetheme{Madrid}
\usetheme{Boadilla}
%\usetheme{Montpellier}
%\usetheme{boxes}

\useinnertheme{rectangles}

\title[]{
\includegraphics [width=40mm]{../../data/images/logo/logo-UPMC_Sorbonne_Universites_cropped.png} 
\hspace{30pt}
\includegraphics [width=20mm]{../../data/images/logo/logo-lip6_cropped.jpg}\\[0.5cm]
\rule{\linewidth}{1pt}
		\large Vérification de programmes concurrents par solveurs SAT/SMT\\
		\rule{\linewidth}{1pt}
}
\author[ Cao-Sang DOAN]{Cao-Sang \textsc{DOAN}\\
			Tuteur: M. Jean-François \textsc{Pradat-Peyre} \& M. Souheib \textsc{Baarir}\\
			Enseignant référent: M. Pierre \textsc{Sens}}
\institute{UPMC \& LIP6}
\date{\today}

%\AtBeginSection{\frame{\sectionpage}}

\begin{document}

	\begin{frame}
		\titlepage
	\end{frame}
	
%	\begin{frame}
%		\frametitle{Table de contents}
%		\tableofcontents
%	\end{frame}
	
%\section{Remerciement}
\begin{frame}{Remerciement}
		\begin{itemize}
			\item Toutes les personnes qui ont contribué au succès de mon stage et lors de la rédaction de mon rapport.
			\item \textbf{Laboratoire d'informatique de Paris 6 (LIP6)} et l'équipe \textbf{Modélisation et Vérification (MoVe)}.
			\item M. Jean-François \textsc{Pradat-Peyre} et M. Souheib \textsc{Baarir}, mes encadrant de stage.
			\item M. Pierre \textsc{Sens} et M. Abdelali \textsc{Derdour} pour leurs précieux conseils avec leurs expériences et pour le temps qu'ils m'ont consacré.
			\item Toute l'équipe pédagogique et les intervenants professionels de la formation \textbf{Systèmes et Applications réparties (SAR)}.
		\end{itemize}
\end{frame}		
	
%\section{Etat de l'art}
\begin{frame}{Etat de l'art}
	\begin{itemize}
		\item Programmation concurrent sur les processeurs multi-cœurs $\rightarrow$ indispensable.
		\item Ada -  langage fiable.
		\item Outil de vérification des programmes concurrents écrits en Ada $\leftarrow$ {\color{blue}reste à faire}.
	\end{itemize}
\end{frame}	

\begin{frame}{Connaissances théoriques requises}{Vérification de modèles - \textit{Model-Checking}}
	\begin{itemize}
		\item Problème SAT.
		\item Bounded Model Checking - BMC.
		\item Satisfiabilité modulo théories - SMT.
	\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}{Table de contents}
		\tableofcontents
	\end{frame}
	
\section{Ada - Un langage de programmation fiable}
\begin{frame}{Ada - Un langage de programmation fiable}
	\begin{itemize}
		\item langage moderne%, destiné aux grandes applications et aux systèmes embarqués où la fiabilité et l'efficacité sont essentielles.
		\item grâce à sont typage fort%, il est utilisé dans plusieurs domaines critiques : commerce, avionique militaire, système ferroviaire, etc.
	\end{itemize}
	En plus, il supporte \textbf{"multitasking"} avec l'objet protégé et l'ancien mécanisme du rendez-vous\footnote{Dans le cadre de ce stage, nous n'abordons que l'objet protégé.}.
\end{frame}

\subsection{Sémantique de l'objet protégé (ou moniteur) \cite{ada-protected-type}}
\begin{frame}{Ada - Un langage de programmation fiable}{Sémantique de l'objet protégé (ou moniteur) \cite{ada-protected-type}}
	3 façon d'utilisation : \texttt{function}\footnote{Dans le cadre de ce stage, nous n'utilisons pas \texttt{function}}, \texttt{procedure} et \texttt{entry}.
	\begin{figure}[!htbp]
		\centering
		\includegraphics[width = 9cm]{../../data/images/doc/ada-protected-object.png}
		\caption{Représentation d'un objet protégé \cite{ada-eggshell}.}
		\label{images/eggshell}
	\end{figure}
\end{frame}

\subsection{Implémentation de l'objet protégé par GNAT}
\begin{frame}{Implémentation de l'objet protégé par GNAT}
GNAT : frond-end et run-time pour Ada95 qui utilise un back-end GCC.
\begin{description}
	\item[Self-Service] Lorsqu'une tâche sort de l'objet protégé, elle réévalue les barrières et choisit une tâche \textit{éligible} (qui attend devant une barrière \textbf{ouverte}) et la réveille.
	\item[Proxy] Lorsqu'une tâche finit son exécution dans l'objet protégé, elle réévalue les barrières, réveille une tâche \textit{éligible} et exécute elle-même le corps de l'entrée correspondante. Elle continue ce processus jusqu'à il n'existe plus de tâche \textit{éligible}.	
\end{description}
Dans le modèle \textit{Proxy}, il y a 2 implémentations possibles : \textit{In-Line} et \textit{Call-Back}.		
\end{frame}

\begin{frame}{Implémentation de l'objet protégé par GNAT}{Avantages/Inconvénients de ces 2 modèles}
\underline{Avantages :} 
\begin{description}
	\item[Self-Service] permet de la parallélisation, de la simplification d'analyse d'ordonnançabilité.
	\item[Proxy] implémentation simple.
\end{description}
\underline{Inconvénients :} 
\begin{description}
	\item[Self-Service] génère des comportements inattendus.
	\item[Proxy] complexité élevée.
\end{description}
\end{frame}

\section{Nos idées}
\subsection{Hypothèses}

\begin{frame}{Nos idées}{Hypothèses}
{NB\_TASK}, {NB\_ENTRY}, {NB\_PROCEDURE}, {NB\_FUNCTION} sont connus. 
	
	En plus, les autres règles sont :
	\begin{enumerate}
		\item Les instructions élémentaires (affectation, évaluation de condition) sont atomiques.
		\item Les appels aux fonctions du système sont atomiques.
		\item Pas de bloc \textbf{DECLARE} dans un bloc \textbf{BEGIN} (Ada).
		\item Pas d'appel récursif.
		\item Pas de boucle imbriquée.
		\item Pas d'interaction avec l'utilisateur.
	\end{enumerate}
\end{frame}
	
\begin{frame}{Nos idées}
		\begin{enumerate}
		\item Traduction manuelle de Ada concurrent vers C concurrent
		\begin{itemize}
			\item Utilisation de la librairie Pthread(simulée à la main)
			\item Utilisation de notre implémentation de l'objet protégé en C
		\end{itemize}
		\item Traduction automatique de C concurrent vers C séquentiel
		\begin{itemize}
			\item Utilisation de la technique \textit{Lazy-Sequentialization} \cite{lazy-seq}
		\end{itemize}
		\item Vérification automatique des propriétés d'accessibilité de C séquentiel
		\begin{itemize}
			\item  Utilisation de l'outil CBMC \cite{cbmc-about}
			\item  Utilisation des \texttt{asserts}
		\end{itemize}
		\end{enumerate}	
	\end{frame}
	
	\subsection{Traduction manuelle de Ada concurrent vers C concurrent}
	\begin{frame}{Traduction manuelle de Ada concurrent en C concurrent }
		\begin{itemize}
			\item Traduction des types standards de Ada vers C (Integer vers int, etc.).
			\item Transformation des tâches en Ada vers C en utilisant la librairie Pthread (qui est simulée à la main).
			\item Implémentation en langage C de la sémantique de l'objet protégé en Ada (voir le rapport) \cite{ada-protected-type}.
		\end{itemize}		
	\end{frame}
	
%\begin{frame}{Traduction manuelle de Ada concurrent en C concurrent (suite)}
	%	\begin{figure}[!htb]\centering
  % \begin{minipage}{0.3\textwidth}
%	\begin{framed}
%	\centering
%	{\footnotesize
%/*exemple 1*/\\
% assert(x>0);
%	}
%	\end{framed}
	%\caption{}
%	\label{exemple/assertAssume}
%   \end{minipage}
%   \begin {minipage}{0.3\textwidth}
 %   \begin{framed}
%    \centering
%	{\footnotesize
%/*exemple 2*/\\
% assume(x>0);
%	}		
%	\end{framed}
	%\caption{}
%     \label{exemple/assumeAssert}
%   \end{minipage}
%\end{figure}	
%\end{frame}
	
	\begin{frame}{Traduction manuelle de Ada concurrent en C concurrent (suite)}{Notre implémentation de l'objet protégé}
		\begin{figure}[!htbp]
		\centering
		\includegraphics[width = 5cm]{../../data/images/doc/ada-protected-object.png}
		%\caption{Représentation d'un objet protégé \cite{ada-eggshell}.}
		%\label{images/eggshell}
	\end{figure}	
	Lock, file d'attente interne, fonction (qui retourne une tâche éligible)
	\end{frame}
	
	\subsection{Traduction automatique de C concurrent vers C séquentiel}
	\begin{frame}{Traduction automatique de C concurrent vers C séquentiel}{\textit{Lazy-Sequentialization} \cite{lazy-seq}}
		\begin{enumerate}
			\item Variable locale de tâche $\rightarrow$ \texttt{static}
			\item Créer une fonctions $f_i$ pour chaque tâche.
			\item Déplier les fonctions nécessaires dans $f_i$ (qui simulent les tâches).
			\item Pour chaque instruction \textit{visible}, ajouter un label associé avec un contrôleur d'avancement comme \\
				\texttt{l3: if(pc[ct]>3||3>=cs) goto l4;}.
			\item Initialiser les tableaux, les variables, etc. qui servent à simuler les entrelacements.
			\item Ajouter un nouveau \texttt{main} qui joue le rôle d'un ordonnanceur \textit{Round-robin}.
		\end{enumerate}
		
	\end{frame}
	
	\subsection{Vérification automatique des propriétés d'accessibilité de C séquentiel}
	\begin{frame}{Vérification automatique des propriétés d'accessibilité de C séquentiel}
		\begin{itemize}
			\item Spécification du nombre de changements de contexte (CC) maximum
			\item Spécification du temps de vérification pour chaque nombre de CC
			\item Utilisation de l'outil CBMC pour automatiser la vérification
			\begin{itemize}
				\item Procédure de décision RAPIDE (semi-decision)
				\item Procédure de décision COMPLETE
			\end{itemize}
		\end{itemize}	
	\end{frame}
	
	\subsubsection{Explication des procédures de décision RAPIDE/COMPLETE}
	\begin{frame}{Explication des procédures de décision RAPIDE/COMPLETE}
		\begin{description}
			\item[COMPLETE] Si le programme contient une erreur(bug), cette procédure va trouver sans se tromper avec le nombre de CC et le temps de vérification suffisants.
			\item[RAPIDE (semi-decision)] Si le programme contient une erreur, cette procédure conclut plus rapide mais elle peut se tromper avec un taux assez faible.
		\end{description}
	\end{frame}
	
\subsubsection{Principe de la procédure de décision}
\begin{frame}{Principe de la procédure de décision}
		Notre approche dépend de 3 éléments importants : 
		\begin{enumerate}
			\item Le temps maximum.
			\item Le nombre de changements de contexte (CC) maximum.
			\item L'indéterminisme du système.
		\end{enumerate}
	
		Pour la suite, on utilise la procédure semi-décision (rapide) dans nos tests.
	%	Pour la suite, on utilise la procédure semi-décision (rapide) dans nos tests :
	%	Pour la suite, on a pris le résultat obtenu par une série de tests sur des exemples : 
%		\begin{itemize}
	%		\item simples : Peterson, Producteur/Consommateur
		%	\item compliqués : Peterson avec 4 tâches, Allocation des ressources \cite{quasar}, Chameneos (version en Ada)\cite{chameneos}
%\end{itemize}		 
\end{frame}
	
\begin{frame}{Principe de la procédure de décision}{Le temps maximum}
		L'utilisateur fixe le temps de vérification maximum pour chaque nombre de changements de contexte (CC).\\
		{\color{blue} $\rightarrow$} Plus de temps est grand, plus de chance pour trouver l'erreur.
\end{frame}
	
\begin{frame}{Principe de la procédure de décision}{Le nombre de changements de contexte (CC) maximum}
Plus de nombre de CC est grand, plus de chance pour trouver l'erreur. 

%\begin{itemize}
%\item 80\% de cas, l'erreur a été détectée dès 3 CC dans nos exemples (voir dans les slides suivantes).
%\item Entre 3 et 10 CC, toutes les erreurs ont été détectée (voir dans les slides suivantes). 
%\end{itemize}		
		
		%{\color{blue} $\rightarrow$} La plupart des cas, l'erreur a été détectée dès 3 CC (100\% de cas) (voir le rapport).
		
		%{\color{blue} $\rightarrow$} Le taux de détection d'erreur pour chaque nombre de CC entre 3 et 8 CC est à 81.67\% (voir le rapport). 
		
		{\color{red} \underline{\textbf{REMARQUE :}}} {\itshape Le nombre de CC doit {\color{red}être supérieur ou égal} au nombre total de tâches dans le programme Ada pour que la vérification fonctionne efficace}\footnote{Toutefois, sur les exemples simples, avec un nombre de CC inférieur au nombre de tâches, l'erreur peut être trouvée également.
}. 

% comme l'exemple de \textit{Peterson avec 4 tâches} (page \pageref{result/p4}), \textit{Chameneos} (page \pageref{result/chameneos}).	
\end{frame}
	
\begin{frame}{Principe de la procédure de décision}{L'indéterminisme du système}
	géré par l'outil CBMC \cite{cbmc-about} grâce à la fonction \texttt{nondet\_*}:
	\begin{itemize}
		\item Entrelacement entre les tâches indéterministe.
		\item Même code source, même nombre de CC et même temps de vérification maximum {\color{blue} $\rightarrow$} toujours avoir le même entrelacement {\color{blue} $\rightarrow$} même résultat de vérification (déterministe dans quelque sorte).
	\end{itemize}
	Par contre, le fait de lancer plusieurs versions de code source ne nous donne pas un bon résultat en temps et en performance.
\end{frame}
	
\section{Nos premiers résultats}
\subsection*{Environnement de test}
\begin{frame}{Nos premiers résultats}{Environnement de test}
	machine ordinaire appartenant au stagiaire.
	\begin{itemize}
		\item sous Mac OS X 10.11.6
		\item Intel\textsuperscript{\copyright} Core\textsuperscript{TM} i7 2.3 GHz (4 cœurs physiques)
		\item 8 Go de mémoire
		\item disque SSD 256 Go
	\end{itemize}
	%Les autres processus du système ou de l'utilisateur (navigateur de web, lecteur de pdf, editeur de latex, etc.) tournent en parallèle!
\end{frame}
	
\begin{frame}{Nos premiers résultats}
4 sortes de réponse dans notre approche : 
\begin{description}
		\item[\textsf{OK}] La vérification se termine sans erreur détectée.
		\item[\textsf{KO}] La vérification se termine avec une erreur détectée.
		\item[\textsf{Unknown}] La vérification se termine sans donner le résultat.
		\item[\textsf{TimeOut}] Le \textsf{TimeOut} a été dépassé.
\end{description}
\end{frame}	
	
\subsection*{Benchmark}
\begin{frame}{Nos premiers résultats}{Benchmark}
	\begin{enumerate}
		\item Pour chaque fichier source, il y a 2 versions : 
			\begin{description}
			\item[\texttt{v1}] propre, sans erreur.
			\item[\texttt{v2}] contient une erreur introduite volontairement.
			\end{description}
		\item Les solveurs utilisés à travers CBMC : 
			\begin{description}
			\item[Minisat 2.2.1] solveur SAT minimal.
			\item[{\color{green} Glucose 4.0}] solveur SAT performant basé sur Minisat.
			\item[{\color{black} Yices 2.4.1}] solveur SMT très performant dans les compétitions SMT.
			\end{description}
		\item \begin{itemize}
			\item Le temps de vérification maximum pour chaque nombre de CC est à {\color{red} 700 secondes} (soit 11 minutes 40 secondes). Par exemple, si on commence à 3 CC, le nombre de CC max est à 5 CC, le temps de vérification est à $(5 - 3 + 1)*700$, soit 35 minutes.
			\item Le nombre de CC est fixé dans l'intervalle [3, 10].
			\item Nos tests sont utilisés la procédure de décision {\color{blue} rapide}.
		\end{itemize}
		\item Le but de nos tests est de comparer la performance entre plusieurs solveurs.
	\end{enumerate}
\end{frame}
	
	\begin{frame}{Peterson}{2 tâches}
		\begin{figure}[!htb]\centering
  		 \begin{minipage}{0.49\textwidth}
     	\includegraphics[width=\linewidth]{../../data/result/benchmark/p.png}
		\caption{Peterson v1}
     	\label{result/p}
  	 	\end{minipage}
   		\begin {minipage}{0.49\textwidth}
    	 \includegraphics[width=\linewidth]{../../data/result/benchmark/p_ko.png}	
		\caption{Peterson v2}
     	\label{result/p_ko}
   		\end{minipage}
		\end{figure}
	\end{frame}		
	
	\begin{frame}{Peterson}{4 tâches}
		\begin{figure}[!htb]\centering
   \begin{minipage}{0.49\textwidth}
     \includegraphics[width=\linewidth]{../../data/result/benchmark/p4.png}
\caption{Peterson avec 4 tâches v1}
     \label{result/p4}
   \end{minipage}
   \begin {minipage}{0.49\textwidth}
     \includegraphics[width=\linewidth]{../../data/result/benchmark/p4_ko.png}
\caption{Peterson avec 4 tâches v2}
     \label{result/p4_ko}
   \end{minipage}
\end{figure}
	\end{frame}	
	
	\begin{frame}{Producteur/Consommateur}
		\begin{figure}[!htb]\centering
   \begin{minipage}{0.49\textwidth}
     \includegraphics[width=\linewidth]{../../data/result/benchmark/po.png}
\caption{Producteur/Consommateur v1}
     \label{result/po}
   \end{minipage}
   \begin {minipage}{0.49\textwidth}
     \includegraphics[width=\linewidth]{../../data/result/benchmark/po_ko.png}
\caption{Producteur/Consommateur v2}
     \label{result/po_ko}
   \end{minipage}
\end{figure}
	\end{frame}		
	
	\begin{frame}{Allocation des ressources \cite{quasar}}
		\begin{figure}[!htb]\centering
   \begin{minipage}{0.49\textwidth}
     \includegraphics[width=\linewidth]{../../data/result/benchmark/act.png}
\caption{Allocation des ressources v1}
     \label{result/act}
   \end{minipage}
   \begin {minipage}{0.49\textwidth}
     \includegraphics[width=\linewidth]{../../data/result/benchmark/act_ko.png}
\caption{Allocation des ressources v2}
     \label{result/act_ko}
   \end{minipage}
\end{figure}
	\end{frame}	
	
	\begin{frame}{Chameneos \cite{chameneos}}
		\begin{figure}[!htb]\centering
   \begin{minipage}{0.49\textwidth}
     \includegraphics[width=\linewidth]{../../data/result/benchmark/chameneos.png}
\caption{Chameneos v1}
     \label{result/chameneos}
   \end{minipage}
   \begin {minipage}{0.49\textwidth}
     \includegraphics[width=\linewidth]{../../data/result/benchmark/chameneos_ko.png}
\caption{Chameneos v2}
     \label{result/chameneos_ko}
   \end{minipage}
\end{figure}
	\end{frame}	
	
\begin{frame}{Chiffres}{}
	\begin{itemize}
		\item 80\% de cas dès 3 CC, on trouve l'erreur avec 2 solveurs SAT (sur nos 5 exemples qui contiennent des erreurs).
		\item Toutes les erreurs ont été détectées entre 3 et 10 CC sur nos exemples.
	\end{itemize}
\end{frame}
	
\section{Application réelle}
\begin{frame}{Application réelle}
	{Chameneos : Simulation en Ada du comportement de l'implémentation en langage Java \cite{chameneos}}
	\begin{itemize}
		\item L'erreur est difficile à produire, impossible de la voir avec 4 tâches et chaque tâche demande 2 requêtes (testé avec 10 000 exécutions).
		\item Le temps de vérification pour chaque CC est 700 secondes.
		\item Procédure de décision \textbf{rapide}.
	\end{itemize}
	\begin{figure}[!htb]\centering
	\vspace{-10pt}
     \includegraphics[width=0.6\linewidth]{../../data/result/chameneos_java_po/chameneos_java_po_ko.png}
     \vspace{-10pt}
%\caption{Chameneos : Simulation de comportement de l'implémentation de Java en Ada}
     \label{result/chameneos_java_po}
	\end{figure}
	\end{frame}		
	
	\begin{frame}{Application réelle}
	{Chameneos : Simulation en Ada du comportement de l'implémentation en langage Java \cite{chameneos} (suite)}
	\begin{itemize}
		\item L'erreur est difficile à produire, impossible de la voir avec 4 tâches et chaque tâche demande 2 requêtes (testé avec 10 000 exécutions).
		\item Le temps de vérification est limité à 10800 secondes (soit 3 heures).
		\item Procédure de décision \textbf{complète}.
	\end{itemize}
	\begin{figure}[!htb]\centering
	\vspace{-10pt}
	\includegraphics[width=0.6\linewidth]{../../data/result/chameneos_java_po/chameneos_java_po_ko_complete.png}
     \vspace{-10pt}
%\caption{Chameneos : Simulation de comportement de l'implémentation de Java en Ada}
     \label{result/chameneos_java_po_complete}
	\end{figure}
	\end{frame}		
	
\begin{frame}{Comparaison de 2 approches}{Version avec erreur}
		\begin{figure}[!htb]\centering
   \begin{minipage}{0.49\textwidth}
        \vspace{-10pt}
     \includegraphics[width=\linewidth]{../../data/result/comparaison_assert_noAssert/test2_po_ko.png}
          \vspace{-10pt}
\caption{Proc. décision RAPIDE}
     \label{result/test2_po_ko}
   \end{minipage}
   \begin {minipage}{0.49\textwidth}
        \vspace{-10pt}
     \includegraphics[width=\linewidth]{../../data/result/comparaison_assert_noAssert/test3_po_ko.png}
         \vspace{-10pt}
\caption{Proc. décision COMPLETE}
     \label{result/test3_po_ko}
   \end{minipage}
   \vspace{-10pt}
\end{figure}
	\end{frame}	
	
	\begin{frame}{Comparaison de 2 approches}{Version sans erreur}
		\begin{figure}[!htb]\centering
   \begin{minipage}{0.49\textwidth}
   \vspace{-10pt}
     \includegraphics[width=\linewidth]{../../data/result/comparaison_assert_noAssert/test11_po.png}
     \vspace{-10pt}
\caption{Proc. décision RAPIDE}
     \label{result/test11_po}
   \end{minipage}
   \begin {minipage}{0.49\textwidth}
   \vspace{-10pt}
     \includegraphics[width=\linewidth]{../../data/result/comparaison_assert_noAssert/test12_po.png}
     \vspace{-10pt}
\caption{Proc. décision COMPLETE}
     \label{result/test12_po}
   \end{minipage}
   \vspace{-10pt}
\end{figure}
	\end{frame}	
	
\section{Conclusions}
\begin{frame}{Premières conclusions}{Aspects positifs/négatifs}
Aspects positifs : 
\begin{itemize}
\item L'erreur est détectée assez rapidement.
\item La performance est remarquable en cas d'erreur.
\item Intégrable dans l'éditeur Ada facilement.
\end{itemize}

Les points négatifs sont: 
\begin{itemize}
\item ne pas pouvoir certifier le programme donné.
\item La procédure \textbf{complète} est moins performante.
\item L'indéterminisme est déterministe.
\item CBMC ne permet pas une approche incrémentale.
\end{itemize}
\end{frame}
	
\section{Perspective}
\begin{frame}{Perspective}{Partie théorique}
Adaptation des techniques du \textit{Model checking} classique au contexte SAT
\begin{itemize}
%\item Réduction des séquences en une action atomique
%\item Réduction par ordre partiel.
\item \textit{k-induction}
\item Utilisation des symétries du problème.
\end{itemize}
\end{frame}
	
\begin{frame}{Perspective}{Partie pratique}
\begin{itemize}
\item Utilisation de la technique \textit{Slicing}
\item Transformation de code en Ada vers C plus efficace.
\item Optimisation de l'outil CBMC en : 
\begin{itemize}
\item Augmentant le nombre de CC automatique sans recalculer à partir de l'état inital.
\item Eliminant des transitions, des variables inutiles dans la vérification.
\item Parallélisant cet outil et utilisant des solveurs parallèles.
\end{itemize}
\item Limitation des points de changement de contexte. 
\end{itemize}
\end{frame}
	
\begin{frame}[t, allowframebreaks]{References}
		\bibliographystyle{ieeetr}
 		\bibliography{../../data/bibliographies}
\end{frame}



\end{document}
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	

